<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revista del Consumidor</title>
    <link>http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor</link>
    <description>Últimas publicaciones de la Revista del Consumidor.</description>
    <language>es-MX</language>
    <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 12:46:15 -0600</pubDate>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>Plataforma de Conocimiento v1.0</generator>
    <webMaster>guivaloz@movimientolibre.com (Guillermo Valdes Lozano)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Mezcal</title>
      <link>http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/estudios-de-calidad/el-mezcal.html</link>
      <guid isPermaLink="false">estudios-de-calidad-el-mezcal</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 15:00:00 -0500</pubDate>
      <author>guivaloz</author>
      <description><![CDATA[<img src="http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/estudios-de-calidad/el-mezcal/imagen.jpg"><br>

<p>La palabra Mezcal proviene del Náhuatl Mexalli, que significa "maguey cocido". Esta bebida, que hace tiempo fue considerada el "pariente pobre" del tequila, actualmente goza de gran aceptación en ciudades como París, Nueva York, Tokio, Sídney y Buenos Aires, su éxito se debe a que ofrece un sabor fuerte que sale de las piñas maduras de determinadas variedades de agave sometidas a fermentación alcohólica con levadura.</p>

<p>El mezcal es un orgullo mexicano que cuenta con Denominación de Origen y esto quiere decir que no cualquier bebida de agave puede llamarse mezcal, pues además de cubrir ciertos requisitos, solo se puede producir en una región que abarca ocho estados de la república.</p>

<p>Un mezcal auténtico debe cumplir ciertas características y para saber cuáles sí lo hacen, el laboratorio Profeco verificó 34 marcas de este producto, analizó entre otras cosas su contenido, la cantidad de alcohol y de componentes volátiles y su etiquetado. Antes de ir a los resultados es importante conocer algunos aspectos de esta bebida: la producción de mezcal se rige bajo una Norma Oficial Mexicana que establece sus especificaciones, por ejemplo, como debe ser su proceso y características, los tipos de agave y el lugar donde deben ser cultivados. La norma también considera dos tipos de mezcal, según el porcentaje de carbohidratos provenientes del agave.</p>

<ul>
<li>El tipo I es el mezcal 100% agave, que se obtiene directa y originalmente de los agaves. Puede ser joven, reposado añejo y abocado, conocido así por su sabor suave.</li>
<li>El tipo II se denomina simplemente mezcal, éste se logra de la destilación y rectificación de los mostos de hasta 20% de otros azúcares.</li>
</ul>

<p>El consejo Mexicano Regulador de la Calidad del Mezcal, COMERCAM, es el encargado de vigilar que la norma se cumpla, así como de dar certificado para avalar la autenticidad y calidad con un holograma que aparece en las botellas y que ofrece seguridad a los consumidores.</p>

<p>Tras la investigación realizada en el laboratorio, Profeco encontró que estos tres productos no cuentan con dicho holograma:</p>

<ul>
<li>Mezcal añejo 100% de agave Beneva de 750 ml.</li>
<li>Mezcal joven abocado con gusano de agave 100% agave de Beneva de 750 ml.</li>
<li>Mezcal 100% puro de agave 666 de 750 ml.</li>
</ul>

<p>Por su parte el Mezcal Joven 100% agave espadín de la marca M de Mezcal solo presentó certificado para comercialización nacionala granel y no para comercialización de envasado nacional.</p>

<p>También se revisó su contenido neto y los expertos encontraron que seis mezcales no cumplen con la cantidad que declaran en su etiqueta. Estos son:</p>

<table class="table table-hover table-bordered">
<thead>
<tr>
  <th>Mezcal</th>
  <th>Observación</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
  <td>Delirio de Oaxaca</td>
  <td>con 2.5/ menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
<tr>
  <td>Alacrán</td>
  <td>con 2.6% menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
<tr>
  <td>Mezcales de Leyenda Murciélago</td>
  <td>con 2.6% menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
<tr>
  <td>Shawi</td>
  <td>con 3.0% menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
<tr>
  <td>El Tinieblo</td>
  <td>con 4.8% menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
<tr>
  <td>Mezcales de Leyenda Tlacuache</td>
  <td>con 5.3% menos que el contenido declarado.</td>
</tr>
</tbody>
</table>

<p>Respecto a su contenido alcohólico se constató que los mezcales cumplieran con lo declarado y que estuviera dentro del rango permitido, que es de 36 a 55%. Siendo 5 los que presentaron alguna desviación.</p>

<p>El ser “derechos” como decimos en México es otro punto que se analizó, hablando en términos de la veracidad y de los requisitos de informaciòn impresa en las etiquetas de estos productos, Profeco encontró que de las 34 marcas analizadas, 11 presentaron alguna desviación.  Estas faltas fueron, por ejemplo, no señalar el país de origen, el tipo y la categoría del mezcal o no incluir la leyenda precautoria: “El abuso en el consumo de este producto es nocivo para la salud”.</p>

<p>La buena nota es que todos son muy “derechos” en su contenido de componentes volátiles, al no presentar metanol, alcoholes superiores y otras sustancias no permitidas por la norma.</p>

<p>Ahora toma en cuenta estas recomendaciones: Si vas a consumir alcohol en un bar o restaurante, sea tequila, mezcal o cualquier otra, pide que abran la botella frente a ti y revisa que contenga sellos y holograma de seguridad. Si es posible, asegúrate de que ésta haya sido adquirida en establecimientos fijos. Antes de comprar una botella, verifica que el etiquetado y sellos estèn en buen estado, sin presentar raspaduras, o enmendaduras.</p>

<p>En la revista del consumidor en línea podrás conocer la calidad de los mezcales, su proceso de elaboración, recomendaciones y hasta sus precios para que puedas tomar una decisiones informadas.</p>

<h3>Video</h3>

<div class="videowrapper well"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jQnThcxzZWU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cera para Auto</title>
      <link>http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/tecnologia-domestica/cera-para-auto.html</link>
      <guid isPermaLink="false">tecnologia-domestica-cera-para-auto</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 10:00:00 -0500</pubDate>
      <author>guivaloz</author>
      <description><![CDATA[<img src="http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/tecnologia-domestica/cera-para-auto/imagen.jpg"><br>

<p>Hoy el modelo de tu auto no es lo único que matará carita. Lo importante será el brillo que le des con esta <strong>Tecnología Doméstica Profeco: Cera Para Autos.</strong></p>

<ul>
<li>Tiempo de preparación: 1 Hora</li>
<li>Rendimiento: 200 gramos</li>
<li>Beneficio: Ahorro del 65% en comparación con un producto comercial</li>
<li>Caducidad: 3 meses</li>
</ul>

<h3>Materiales</h3>

<ul>
<li>3 1/2 cucharadas de cera carnauba</li>
<li>1/3 taza de cera amarilla</li>
<li>1 cucharadita de aceite mineral</li>
<li>1 taza de aguarrás</li>
<li>2 tazas de agua</li>
</ul>

<p>Estos ingredientes se consiguen en droguerías.</p>

<h3>Procedimiento</h3>

<ol>
<li>Calienta a baño maría la cera amarilla y la cera de carnauba hasta que se fundan.</li>
<li>Retira del fuego y colócalo en un lugar ventilado. Agrega el aguarrás mientras agitas suavemente para que este se integre.</li>
<li>Vierte la mezcla en un tarro de plástico y déjala enfriar hasta que comience a hacerse sólida.</li>
<li>Agita nuevamente la mezcla e incorpora el aceite mineral con movimientos suaves hasta formar una consistencia cremosa. Después es muy importante tapar perfectamente para evitar que se evapore el aguarrás.</li>
</ol>

<h3>Conservación</h3>

<p>Almacena la cera para autos en un lugar fresco, seco y oscuro fuera del alcance de los niños.</p>

<h3>Modo de uso</h3>

<p>Antes de encerar tu auto debes lavarlo y secarlo, después aplica la cera con una estopa limpia y espera un poco a que seque. Enseguida frota otra vez con la estopa vigorosamente para desaparecer las huellas de grasa y dar brillo. Para mejores resultados encera tu auto bajo la sombra.</p>

<p>Ahora si ya puedes ir a brillar en tu audio ambiente y ponen en práctica las “3R” ecológicas: Reducir, Reutilizar, Reciclar. Si en este tiempo de calor deseas comprar un aire acondicionado, entérate de los tres tipos de presentación que se adecua a tus necesidades.to con la Tecnología Doméstica Profeco.</p>

<h3>Video</h3>

<div class="videowrapper well"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KQNzRqWmd7c" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></iframe></div>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Desodorante para Calzado</title>
      <link>http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/tecnologia-domestica/desodorante-para-calzado.html</link>
      <guid isPermaLink="false">tecnologia-domestica-desodorante-para-calzado</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2016 13:00:00 -0500</pubDate>
      <author>guivaloz</author>
      <description><![CDATA[<img src="http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/tecnologia-domestica/desodorante-para-calzado/imagen.jpg"><br>

<p>Evita los malos olores en tus zapatos con esta <strong>Tecnología Doméstica Profeco: Desodorante para Calzado.</strong></p>

<ul>
<li>Tiempo de preparación: Una semana</li>
<li>Rendimiento 200 mililitros aproximadamente</li>
<li>Caducidad: 3 meses</li>
<li>Beneficio: Un ahorro superior al 20% en comparación con un producto comercial.</li>
</ul>

<h3>Ingredientes</h3>

<ul>
<li>3/4 de taza de alcohol</li>
<li>15 clavos de olor</li>
<li>1 raja de canela gruesa</li>
<li>1/4 taza de agua purificada</li>
<li>1 cucharadita de glicerina</li>
<li>1/4 cucharada de mentol</li>
</ul>

<p>Este último se consigue en droguerías</p>

<h3>Utensilios</h3>

<ul>
<li>Botella de plástico</li>
<li>Embudo</li>
<li>Colador de malla fina</li>
<li>Mortero con pistilo</li>
<li>Cuchara y tazón de vidrio</li>
</ul>

<h3>Procedimiento</h3>

<ol>
<li>Vierte el alcohol en la botella de plástico y agrega los clavos de olor y la canela. Coloca la tapa y deja reposar durante una semana moviendo ocasionalmente para facilitar la extracción de los aromas.</li>
<li>Transcurrido dicho tiempo pasa el alcohol por el colador a fin de retirar los restos de vegetales.</li>
<li>Coloca el mentol en el mortero y agrega dos cucharadas de alcohol aromatizado. Tritura con el pistilo a fin de disolver completamente.</li>
<li>Vierte nuevamente el alcohol en la botella y adiciona la mezcla del mentol. Finalmente agrega el agua y la glicerina.</li>
</ol>

<h3>Conservación</h3>

<p>Debes mantener la botella tapada para evitar que el alcohol se evapore en un lugar fresco y seco.</p>

<h3>Recomendaciones</h3>

<ul>
<li>Un atomizador facilitará el uso de esta Tecnología.</li>
<li>Rocía dos o tres veces en el interior del calzado y ¡listo! tus zapatos estarán mas frescos con esta Tecnología Doméstica Profeco.</li>
</ul>

<h3>Video</h3>

<div class="videowrapper well"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gXh-bRs3tLA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Filete de Cerdo en Salsa de Piloncillo</title>
      <link>http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/platillo-sabio/filete-de-cerdo-en-salsa-de-piloncillo.html</link>
      <guid isPermaLink="false">platillo-sabio-filete-de-cerdo-en-salsa-de-piloncillo</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 09:30:00 -0500</pubDate>
      <author>guivaloz</author>
      <description><![CDATA[<img src="http://www.movimientolibre.com/revistadelconsumidor/platillo-sabio/filete-de-cerdo-en-salsa-de-piloncillo/imagen.jpg"><br>

<p>Chef Josefina Santacruz</p>

<h3>Ingredientes</h3>

<ul>
<li>600 gr filete de cerdo</li>
<li>1 o 2 dientes de ajo</li>
<li>¼ Cebolla blanca</li>
<li>Sal</li>
<li>Pimienta</li>
</ul>

<p>Puré de Camote:</p>

<ul>
<li>1 Kg. de camote</li>
<li>400 ml. de leche</li>
<li>600 ml. de media crema</li>
<li>Sal</li>
<li>Pimienta</li>
</ul>

<p>Acelgas salteadas:</p>

<ul>
<li>2 cucharadas de aceite de olivo</li>
<li>1 diente de ajo</li>
<li>60 grs de cebolla blanca picada</li>
<li>600 grs de acelgas limpias</li>
<li>240 grs de jitomate picado</li>
<li>Jugo de limón</li>
<li>Sal</li>
<li>Pimienta</li>
</ul>

<p>Servir Glaseado de Piloncillo y chiles secos:</p>

<ul>
<li>1 pza chile mulato</li>
<li>1 pza de chile ancho</li>
<li>1 cucharada de vinagre de arroz</li>
<li>2 cucharadas de salsa de soya</li>
<li>20 piezas pequeñas de piloncillo</li>
<li>¾ de taza de agua</li>
</ul>

<h3>Procedimiento</h3>

<p><strong>Glaseado de piloncillo</strong></p>

<p>Poner a fuego medio los piloncillos, los chiles y el agua hasta que el piloncillo esté disuelto. Pasar la mezcla a la licuadora, agregar el vinagre de arroz, la salsa de soya y sazonar con sal y pimienta.</p>

<p><strong>Filete de Cerdo</strong></p>

<p>Moler ¼ de cebolla en trozos, 1 diente de ajo, sal y pimienta. Marinar el filete de cerdo en esta mezcla por una hora en el refrigerador. Una vez que haya transcurrido el tiempo del marinado, con un poco de aceite de olivo en una sartén sellar el filete por todos lados y una vez que esté sellado agregar el glaseado de piloncillo y chiles secos. El glaseado se va a ir espesando conforme se va cocinando.</p>

<p><strong>Puré de camote amarillo</strong></p>

<p>Pelar el camote y partirlo en trozos, colocarlo dentro de una olla junto con la media crema y la leche y sazonar con un poco de sal y pimienta. Dejar hervir hasta que los camotes estén suaves y licuar.</p>

<p><strong>Acelgas</strong></p>

<p>Dorar en una sartén la cebolla y el ajo en un poco de aceite de olivo, agregar las acelgas, el jitomate y sazonar con sal, pimienta y un toque de limón.</p>

<h3>Video</h3>

<div class="videowrapper well"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AmelzlL_MgY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
